[Maths]外星人數野唔會12345咁低B？

人類社會而家絕大部份情況都係用緊
ℝ（Real number ）同
ℂ （Complex number ）既system
但係其實仲發展左
ℍ （Quaternion）同
𝕆 （Octonions）
不過物理學主流極少理會
39歲既劍橋大學博士研究生Furey相信
用𝕆 可以簡化/重新演繹物理學equations
從而得出對宇宙更深入既推論同理解

數學/物理巴絲點睇？

我諗做theoretical physics嘅人唔會唔識quaternion同octonion

Lm 學野

真係wo：）搵倒呢個2018paper..paper懷疑octonion既geometry特性可以解釋倒quarks 同leptons energy會跳跳下

佢哋有呢個懷疑因爲過往唔少量子物理paper既數學都有octonion 最早係1934既Jordan同另外兩條友

lm

其實唔難

電磁場方程曾經有段時間係用四元數去表述
物理學家好實際既 有用既數學工具就拎黎用架喇

quaternion同octonion根本係將cross product valid嘅dimension(3同7) 寫番落scalar form咋嘛 連notation都用埋一樣

9 年PHD
俾我一早痴左線

怪唔之得咁熟口面

Page 6 fig 1
明明係parallel發展 比你講到quaternion同octonion係拎vector既野黎用咁

高質post 留名學野

淨係識少少qua
lm學嘢

仲有呢個p-adic number system
好似real number 咁
都係負到正無限
都係填滿整數之間既gap
但係特別在
two numbers are considered close not if the difference between them is small, but if that difference is divisible many times by p.

新聞話條友用呢個system簡化左一D舊proof

新聞話..
透過移動p值
可以產生一個series of p-adic number systems
呢個series被稱為perfectoid spaces

透過游走於 perfectoid spaces
（不同p 值既number system）
可以極有效搵倒複雜
polynomials既解
唔洗做傳統運算
因為某D p值既systems
互相轉換係特別方便

感覺p-adic 好似
將Real number睇做一個由好多細ring
組成既一個大ring（負到正無限）
每個細ring長度係一個p

咁令極大同極小既數（都係細ring）
幾何上都好近